如果中國比香港有真普選根本會仲易管治！！

如果當年中共肯退一步比民主派接受既普選方案，依家一人一票選特首，根本就唔會有咁多人上街同沖， 因為個個都諗， 鬼叫自己投佢咩，責任係自己度，唯有下一次投第二個啦。咁香港民怨反而會減少， 亦會少咗人提港獨。

而且， 中共根本唔洗驚會選咩反共既人出黎， 情況就好似台灣， 藍綠陣營不斷轉變， 市民係識揀， 覺得依個親中既做得差， 下次咪投民主派， 想食返大陸條水， 吸下大陸佬錢咪投個親中囉， 最重要係比到個好例子台灣睇話香港都係學你地， 搞得幾好， 之後再同台灣整個一千年不變都得啦。 但共產黨就係咁， 中央集權制， 要佢放下權仲慘過切佢條撚， 咪搞到今日咁囉 全部係自己攞黎

其實係
一嚟無可能會反中央 因為個個都驚死

香港人有事上黎會怪自己先咩

鬼叫自己選咩

推

只能說中國從頭到尾都冇將香港視為*特別行政區*，當係一個有多啲外資進駐嘅城市。

仲要過20年就當50年已經嚟到左咁，可能係好驚放完權五十年之後收唔返 比個冇口齒嘅國家咁樣不斷侵蝕香港真係好心痛。

共狗：俾你香港有民主 一陣大陸有樣學樣重得了？

宜家個支那政府撚有鄧小平果代咁有智慧咩

全部都係野蠻鎮壓/短視既手段

包括佢地最鍾意打J既一帶一路

會比你民主，就唔叫專政
香港民主化
北上廣深又要，點搞？

要求民主本身=反中央

佢唔係驚你獨立
香港大中華膠多
早幾年民主化，
係0獨立風險

問題係佢唔會俾你真自治、真民主
因為同佢政權本質相矛盾

佢目的係想香港收皮呀，大家唔係唔知呀
你香港如果太民主太成功，只會歸功英國、歸功西方制度！
其他北上廣深根本政令不出中南海，同軍閥差唔遠，實反
台灣更加冇可能「收」回！
所以佢先搞咁撚多野整衰香港，榨乾香港最後價值！
利申：生死之交有份開人大會議、接觸政府多項工作（又搶唔撚贏班紅底公司）

香港係 ATM 嚟，加埋支那人自卑自大導致嘅仇恨，理得你死

無可能 大把官啲錢係香港
你民選一定查曬呢啲人出黎

匪共is control freak

無可能
因為一比香港 全國其他地方就會仿效

中共諗野咁正路就唔係中共啦

佢地咁既死款只會俾幾舊唔同味既屎你簡

4分1香港人反政府兼有外國關注

除非共產黨想製造香港戰區，

但香港本身就係特別行政區 自由度都大過其他赽區 就算要學都係澳門啫 其他地方又無特首

民主派接受既方案

真係多撚謝

俾你地自己話事仲邊有得瘋狂cap水